{
    "question": "Daerah yang bagaimanakah yang sering di landa oleh gempa bumi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "daerah seperti pegunungan<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Daerah yang terdapat patahan atau lipatan kerak bumi yang aktif bergerak seperti di daerah pantai jepang<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-angin-topan-730",
            "question": "Contoh\u00a0teks eksplanasi tentang angin topan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Angin topan adalah pusaran angin\n kencang dengan kecepatan angin 120 km/jam atau lebih yang sering \nterjadi di wilayah tropis di antara garis balik utara dan selatan, \nkecuali di daerah-daerah yang sangat berdekatan dengan khatulistiwa Angin topan disebabkan oleh perbedaan tekanan dalam suatu sistem cuaca <span></span>Angin paling kencang yang terjadi di daerah tropis ini umumnya berpusar\n dengan radius ratusan kilometer di sekitar daerah sistem tekanan rendah\n yang ekstrem dengan kecepatan sekitar 20 Km/jam<span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Angin topan adlh pusaran angin kencang dengan kecepatan 120 km/jam yg sering terjadi di wilayah tropis diantara garis balik utara dan slatan,kecuali di daerah yg dekat dgan katulistiwa.Angin topan disebabkan oleh perbedaan tekanan dalam suatu sistem cuaca.Angin paling kencang terjadi di daerah tropis ini umumny berpusar dgan radius ratusan km di daerah sistem tekanan rendah yg ekstrem dengan kec sekitar 20 km/jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-orang-anak-sedang-bermain-kelereng-anak-pertama-melemparkan-kel-211",
            "question": "2 orang anak sedang bermain kelereng anak pertama melemparkan kelerengnya ke kanan sebesar 300 N. anak kedua melemparkan kelerengnya ke kiri sebesar 150 N.    tentukan resultan gaya dan gambar gayanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabanya :\u00a0150 N ke kanan :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kanan = + positif<br>kiri = - negatif<br><br>R = F1 + F2<br>\u00a0 \u00a0= 300 - 150<br>\u00a0 \u00a0= +150<br>\u00a0 \u00a0 = 150 ke kanan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-tsunami-309",
            "question": "Teks eksplanasi tentang\u00a0 tsunami",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>\nKata \"tsunami\" berasal dari bahasa Jepang yang berarti pelabuhan (\"tsu\")\n dan gelombang (&#039;nami\"). Tsunami adalah rangkaian gelombang yang timbul \nakibat air yang ada di danau atau di laut secara cepat bergerak dalam \nskala yang besar. Tsunami terjadi ketika dasar laut mengalami kerusakan \nbentuk dan secara vertikal<br>\nmengubah posisi air yang datar. Gerakan vertikal yang besar dari patahan bumi dapat terjadi pada lapisan bumi. <br>\nGempa bumi yang terjadi di dasar laut sangat berpotensi menimbulkan tsunami. Patahan dasar laut menyebabkan equalibrum\n air menjadi terganggu. Semakin besar daerah patahan yang terjadi, \nsemakin besar pula tenaga gelombang yang di hasilkan. Gelombang besar \nyang mengalir deras ke daratan inilah yang sangat berbahaya bagi \nmanusia.<br>\nTsunami selalu membawa kerusakan besar bagi manusia. Kerusakan yang \nterbesar disebabkan oleh gelombang besar yang membanjir daratan. \nGelombang ini ketika mengenai pemukiman manusia akan menyeret apa saja \nyang dilaluinya. Kadang, korban jiwa yang terjadi bukanlah karena \ndisebabkan oleh ombak besar tsunami yang mengalir, tapi karena benturan \ndengan benda-benda yang dibawa gelombang tsunami. Selain itu, lumpur \nyang ikut terseret gelombang tsunami menyebabkan manusia menjadi sulit \nuntuk menyelamatkan diri dengan cepat.<br><br>itu ada di buku cetak B.INDONESIA<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>tsunami<br>Istilah \"tsunami\" berasal dari Jepang yang berarti pelabuhan (\"tsu\") dan gelombang (\"nami\"). Tsunamigk adalah serangkaian gelombang yang dihasilkan ketika air di danau atau laut dengan cepat dipindahkan dalam skala besar.<br><br>Tsunami dapat dihasilkan ketika tiba-tiba deformasi dasar laut dan vertikal menggusur air di atasnya. Seperti gerakan vertikal besar kerak bumi dapat terjadi pada batas lempeng. Subduksi gempa sangat efektif dalam menghasilkan tsunami, dan terjadi di mana lempeng samudera lebih padat menyelinap di bawah lempeng benua.<br><br>Sebagai massa air yang dipindahkan bergerak di bawah pengaruh gravitasi untuk mendapatkan </span><br><span>kembali keseimbangannya, ia memancarkan seberang lautan seperti riak di kolam.<br><br>Tsunami selalu membawa kerusakan besar. Sebagian besar kerusakan disebabkan oleh massa air besar di belakang bagian depan gelombang awal, karena ketinggian laut terus meningkat cepat dan kuat banjir ke daerah pesisir.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-majemuk-bertingat-yang-ada-hubungannya-dengan-teknologi-te-838",
            "question": "Contoh majemuk bertingat yang ada hubungannya dengan Teknologi Tepat Guna apa ya? Buru2 nih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalimat 1 = Teknologi tepat guna sangat diperlukan masyarakat.<br>kalimat 2 = karena teknologi tepat guna dapat memenuhi kebutuhan masyarakat akan makanan yg bergizi.<br>kalimat majemuk bertingkat =\u00a0Teknologi tepat guna sangat diperlukan masyarakat,\u00a0karena teknologi tepat guna dapat memenuhi kebutuhan masyarakat akan makanan yg bergizi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-cari-11-15-kalimat-dari-novel-laskar-pelangi-ya-484",
            "question": "Bantuin cari 11-15 kalimat dari novel laskar pelangi\u00a0ya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bermimpilah, karen Tuhan akan memeluk mimpi mimpi itu<br>berhenti bercita cita adalah tragedi besar dalam hidup manusia<br>jika berfikir positif,ternyata mengenal seseorang secara emosional memberikan akses pada sebuah bank data kepribadian tempatkita belajar banyak hal baru<br>tertawalah, seisi dunia akan tertawa bersamamu jangan bersedih karena kau hanya akan bersedih sendirian<br>pesimistik tidak lebih daripada sikap takabur mendahului nasib",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-struktur-teks-eksplanasi-banjir-bagian-interpretasi-866",
            "question": "Contoh struktur teks eksplanasi banjir \u00a0bagian interpretasi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><br><span>Air hujan sampai di permukaan\nBumi dan mengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk\nalur-alur sungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di\nsuatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di\ntepi pantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah\nhulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di daerah\npegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan potongan\nmelintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak batu yang\nberukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air sungai mengalir\ndi sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif sedikit. Tebing sungai\nsangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal yang dominan oleh aliran air\nsungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung, atau\nkaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d.\nTebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan\ninduk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan\nsungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat\nnaik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak\nmelewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan bisa\nsangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah dibandingkan lebar\nalur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai\n\u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur terdapat dataran yang secara teratur akan\ntergenang oleh air sungai yang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran\nbanjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada\nsaat banjir yang menghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang\nmengerosi endapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-pertanyaan-wawancara-tentang-banjir-beserta-jawabann-587",
            "question": "Buatlah teks pertanyaan wawancara tentang banjir beserta jawabannya ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagaimana situasi banjir di daerah ini ?<br>banjirnya sekitar 30 cm dan sangat parah karena kita tdk bisa beraktifitas seperti biasanya<br>apa saja bantuan yg ada ?<br>mie, air mineral, serta pakaian<br>kira kira kapan banjir ini mulai surut ?<br>besok",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "awalnya cerita cerita sebagai basa basi,apalah terserah,<br>lalu begini seumpama si A dan si B<br>A: B B tahu apa tidak banjir yang ada di Jakarta?<br>B: ya aku tahu, yang tingginya sampai dada orang dewasa kan(kurang tahu,maaf kalau salah)?<br>A: ya,kasihan para pengungsi yang ada di sana,,<br><br>dan seterusnya,begitu.. singkat saja,pokoknya jangan terlalu banyak basa basi nya, dan jangan menggunakan kalimat atau kata tidak baku,<br>maaf kalau salah,tolong dibenarkan,, :) ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-pernyataan-umum-8-kalimatderetan-penjelas-745",
            "question": "contoh teks eksplanasi pernyataan umum 8 kalimat,deretan penjelas 10 kalimat,interpretasi 10 kalimat tentang peristiwa alam,,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peristiwa alam nya tentang apa <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-gempa-bumi-dong-546",
            "question": "Teks eksposisi tentang gempa bumi dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kebanyakan gempa bumi disebabkan dari pelepasan energi yang dihasilkan oleh tekanan yang dilakukan oleh lempengan yang bergerak. Semakin lama tekanan itu kian membesar dan akhirnya mencapai pada keadaan dimana tekanan tersebut tidak dapat ditahan lagi oleh pinggiran lempengan pada saat itulah gempa bumi akan terjadi. Gempa bumi bisanya terjadi di perbatasan lempengan kompresional dan translasional. Gempa bumi fok<span>us dalam kemungkinan besar terjadi karena materi lapisan litosfer yang terjepit ke dalam mengalami transisi pada ke dalaman lebih dari 600 km.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-berita-809",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan berita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Suatu informasi yang disampaikan oleh pihak informan kepada orang lain<br><br>smoga membantu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}